Heap/Delete.v
@@ -1,0 +1,52 @@
+Require Import Coq.Lists.List.
+Require Import Coq.ZArith.ZArith.
+Require Import Coq.Classes.RelationClasses.
+Require Import PL.Monad.
+Require Import PL.Monad2.
+Require Import SetsClass.
+Require Import HEAP.Defs.
+Require Import HEAP.MoveDown.
+Import SetsNotation
+       StateRelMonad
+       StateRelMonadOp
+       StateRelMonadHoare
+       MonadNotation
+       Monad.
+Local Open Scope sets.
+Local Open Scope Z.
+Local Open Scope monad.
+
+(* 删除节点操作正确性（保证根不是叶子）：
+1. 最小值被删除
+2. 保持二叉树合法性
+3. 从堆开始，变为局部破坏的堆或堆
+4. 保持满二叉树 *)
+
+(* to be added *)
+(* Theorem delete_node_correctness *)
+
+
+
+(* 删除操作正确性（保证非空的前提下（似乎没用））：
+1. 删除的元素是最小值
+2. 保持二叉树合法性
+3. 保持堆性质 *)
+
+Theorem delete_correctness: forall (V: Z -> Prop), ~ V == ∅ ->
+  Hoare (fun s => Abs s.(heap) V /\
+                  BinaryTree.legal s.(heap) /\
+                  Heap s.(heap))
+        delete
+        (fun val s => (s.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton val) == V /\
+                      is_minimum val V /\
+                      BinaryTree.legal s.(heap) /\
+                      Heap s.(heap)).
+Proof.
+  intros.
+  unfold delete.
+  eapply Hoare_bind; [apply get_minimum_correctness| cbv beta].
+  intros rt.
+  apply Hoare_choice.
+  - apply Hoare_test_bind.
+    
+Admitted.
